年輕倉務員涉藏雷射筆被控 警員不肯定被告有否堵路或破壞商店

去年10月市民發起「十八區開花」，爆發警民衝突。其間一名年輕倉務員在將軍澳街頭被捕，及後在警署被搜出背囊內有雷射筆及噴漆，遭控以管有攻擊性武器等罪。案件今開審，拘捕警員在盤問下同意，他並沒看見被告參與堵路或損壞商店，而單憑被告的衣著，不可肯定他曾參與違法行為。警員又稱，被告被捕時沒戴頭盔、豬嘴、手套或手持任何物品，在現場搜身時也沒發現任何武器，被制服後亦無反抗。

警員20938袁嘉俊今供稱，案發時隸屬機動部隊第二小隊，當晚8時許接到電台通知，指將軍澳有人堵路及破壞商店，另有兩名便衣警遇襲，他遂到將軍澳警署候命。至9時半，他收到指示前往尚德邨一帶進行拘捕行動。當警車駛至唐德街及唐賢街交界時，發現30至40名身穿黑色衫褲及戴帽人士，當中大部份人戴面罩。

又鳩拉

被制服後亦無反抗

希望大步𨈇過無事~